倘腦細胞受損或影響記憶

倘腦細胞受損或影響記憶

■有傳鄭家純入住養和，但昨未見鄭家親友現身探望。何頴賢攝

【本報訊】老人科專科醫生佘達明稱，中風成因大致分為爆血管或血管栓塞兩類，輕微中風多涉及血管栓塞。中風患者部份腦細胞雖會受損，若受損位置不涉及腦部主要功能，患者休養1至2個月後，應可恢復正常工作。惟輕微中風亦可視為警號，患者康復後必須嚴格控制膽固醇、血壓及血糖，以防其他血管再出現栓塞。

佘達明表示，由爆血管引起的中風一般較為嚴重，至於血管栓塞引起的中風，則視乎是否涉及主要血管，「好似樹枝咁，如果只係較細血管，影響會較輕微」。他說，輕微中風有可能因血管本身較窄，當膽固醇、血壓及血糖「三高」時未能有效控制，就會導致血管栓塞。

病情輕 休養一個月可工作

佘達明續指，中風會令腦細胞受損，輕微中風患者若受損位置不涉腦部主要功能，大約1至2個月可恢復工作。惟也有可能出現記性減退、易發脾氣或步履不穩情況，若中風位置涉腦部處理言語能力部份，也有可能影響患者表達能力。他又提醒，輕微中風患者應多注意三高問題，並配合運動及保持心情放鬆。

■記者鄭啟源

上一則: 長子鄭志剛早被視接班人

下一則: 花車巡遊有雞有蛋 16萬人同歡

唔記得自己有幾多錢

佢rip 左又關我地窮人事咩

最好品好死長命百碎

呢啲人唔好死住，訓多幾年先